【突發】文匯報又消費蔡若蓮

用上「恭喜」兩個字對蔡若蓮喪子冷血冒犯，網上更出現大批涼薄留言，究竟蔡若蓮有什麼得罪「港獨」等激進分子？政界人士分析指，激進分子將蔡若蓮愛國愛港、支持國民教育當成「原罪」，是與他們立場相反的「十惡不赦」之事，故當不幸事件發生在她身上，就對她幸災樂禍。他們指出，「港獨」分子所為令人齒冷，並警告絕不能容許「港獨」等激進思想入侵校園，否則下一代將會把冷血當成正常、惡毒視為等閒。

「因為蔡若蓮愛國。」全國政協外事委員會副主任、中國和平統一促進會香港總會理事長盧文端表示，蔡若蓮在傳統愛國學校任教多年，更升任至校長，又曾任教聯會副主席，被「港獨」、「自決」等激進分子當成是「原罪」。